【林子健案】中大副教授指林忠誠有正義感 林庭後說：我明明是victim 還要被屈

民主黨成員林子健涉嫌訛稱被操普通話的大漢迷魂擄走並施虐，被控一項「明知地向警務人員虛報有人犯罪」罪，今在西九龍裁判法院續審，辯方傳召中文大學崇基學院神學院副教授龔立人作供。龔立人供稱，與林子健相識11年，形容林有正義感，相信是忠誠的人。龔立人指，林子健偶爾會提及有內地政府的人接觸他，問他香港政治情況。

控辯雙方今完成舉證，法庭押後至下月18日作結案陳辭。林子健散庭後不悅地大聲說「醜陋無恥呀有啲人」、「我明明係victim，仲要畀人屈，賤格呀」、「shame on you」、「ridiculous」。其母提醒他保持冷靜，又一度在庭外哭泣，林子健則擁抱安慰母親。

龔立人今以品格證人身分作供。他供稱，林子健於中大就讀神學博士學位時，自己是林的指導教授，形容彼此關係亦師亦友，會討論生活和社會議題，見面亦算頻密。

他指，林子健為人有正義感、在學習上堅毅，相信林為忠誠的人。他舉例指，林得知立法會議員朱凱廸當年參選立法會遭人恐嚇時，即使彼此不相熟，林仍會向他提出意見，以保護朱和其他候選人。林申請到耶魯大學進修時面對不少困難，但仍能克服。他表示，彼此相識約11年以來，未聽過林有任何犯法或不誠實的行為。

龔立人表示，林子健前年8月8日在通訊軟件Telegram指，收到來自內地國安的電話，着他不要將美斯的照片交給劉霞。他又指，自己當時不相信為真實，並說笑回應對方可能想要C朗的簽名，惟林回應「我都驚㗎」。

龔立人稱，3天後看到林子健的信息，並看到林大腿被釘，及身體有傷痕的照片。龔指，林當時稱不想去公立醫院，因擔心影響家人的安全，將會向私家醫生求診，又決定先聯絡民主黨黨員李柱銘和何俊仁。

條友做咗精神病報告未?

我都想知
但呢啲係咪要法官先話到事

林生嘅戲真係over咗，一陣個官判佢入精神病院，佢未必出得返嚟

有冇人都以為林忠誠係人名嚟？

我以為林庭都係

之前撐佢嗰班黃屍應該會激到傻鳩咗
到時可以入去陪佢

睇咗做林後庭

飯後一推
呢單好似冇乜人理

自己友林卓廷都唔知去咗邊度啦

有咩衰得過可以畀689串到你

除咗恭喜之外我真係唔知講咩好